美國批准三項台灣軍購 中國氣炸︰立即停止，否則做出強烈回應

傳美批准對台3項軍售 趙立堅氣炸︰立即停止軍售、軍事交流

中國外交部發言人趙立堅老調重彈，要求美國「立即取消任何對台軍售計劃，停止售台武器和美台軍事聯繫。」（路透）

2020/10/13 16:43
〔即時新聞／綜合報導〕《路透》爆料，美國計畫對台灣出售7項主要武器系統，已有3項獲美國國務院批准，即將通知國會準備對台出售，中國外交部聞訊後再度跳腳，發言人趙立堅老調重彈，要求美國「立即取消任何對台軍售計劃，停止售台武器和美台軍事聯繫。」

《路透》報導指出，美國將出售台灣7項先進武器，3項近日已獲國務院批准，報導引述2名消息靈通人士指出，白宮即將通知國會準備向台灣出售這批武器，這3項武器分別為洛克希德．馬丁公司生產的「海馬斯多管火箭系統」、波音公司的AGM-84H/K SLAM-ER空對地飛彈，以及用於F-16戰機的外部傳感配備，可將圖像和數據從戰機立刻傳輸回地面指揮部。

對此，我國外交部長吳釗燮今受訪指出，現在還沒有接到正式通知，若接到的話，外交部肯定會對外說明；希望美國依據相關法規，持續對台灣出售防禦性武器。

而中國外交部則再度跳腳，發言人趙立堅氣炸怒批，美國嚴重違反「一中原則」和中美3個聯合公報，聲稱美方違反《八一七公報》規定，嚴重干涉中國內政，嚴重損害中國主權和安全利益，要求美方立即取消任何對台軍售計劃，停止售台武器和美台軍事聯繫，揚言將根據形勢發展做出必要回應。

白宮已同意向台灣出售三項武器裝備，趙立堅：中方將作出正當必要回應
來源：環球時報—環球網

2020-10-13 15:34

【環球時報—環球網報導 記者 王盼盼】中國外交部發言人趙立堅13日主持外交部例行記者會。有記者提問說，據報導，白宮已同意向台灣出售三項武器裝備，請問發言人對此有何評論？

趙立堅表示，美國向台灣出售武器嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報，特別是八一七公報規定，嚴重干涉中國內政，嚴重損害中國主權和安全利益。中方對此堅決反對。中方敦促美方充分認清美國售台武器問題的嚴重危害性，恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，立即取消任何對台軍售計劃，停止售台武器和美台軍事聯繫。中方將根據形勢發展，作出正當必要回應。

屌,好撚柒煩

快

唔好乜都氣炸

我會讉責 讉責 再 讉責 讉責你老母祖宗十八代

打未？又悶又煩又婆媽

氣炸鍋

幾時武統

好嬲好嬲

氣炸師

How?

爆血管未？乜都關事乜都嬲一餐
好嬲好嬲

強力嘴砲

強烈回應！！！

#11 #12

Biden 上台之後即刻中止

支那：好嬲呀

Insane America Super Massive Fire!!! Why M142 ‘HIMARS’ MLRS Is No Joke

M142海馬斯（HIMARS）多管火箭系統
射程300公里
可以精準打擊中共東部軍事設施

一中原則」和中美3個聯合公報 係過時文件

你做初一

打9佢啦，屌你老母，堂堂大國口交四十幾年收皮啦，一味拖拖拖垃撚圾，一係就咪撚出聲，次次都係走住黎屌

打啦 仆街

趙立堅幾時同印仔交流吓氣炸心得

快啲回應啦

你日日都強烈回應緊

中國式讉責

AGM-84H/K SLAM-ER空對地飛彈

AGM-84H/K SLAM-ER飛彈，是魚叉飛彈系列中的增程視距外空對地飛彈，射程可達300公里左右，屬先進的攻擊性武器系統，將讓台灣F-16戰機可在中國防空飛彈攻擊距離之外

又氣炸

佢既強力回應就係拎香港人出氣
然後拉既都係與黃營主流不相干既人
然後黃絲又繼續我睇唔到我唔知道

打啦 好悶呀!

支持立即解放台灣

吠完就打啦仆街

中國啲武器勁過美國多多聲啦！仲有擁有地球上最強陸軍。
嘈乜撚野打柒美鬼子
如果係毛主席一早開佢波啦！
習主席真係好垃圾得把口復興民族

我都以為氣炸鍋咁炸

再嘈就賣ICBM 俾台灣

喂呀 唔準賣比台灣呀

石頭腳

打得未？

回應左未

呢個咪係佢哋反應囉

再叫賣F35

咁嬲又無野做到 好嬲

好熱氣

白撚痴，關你撚事咩，夠姜咪打囉

又怨婦mode

支足又輸

美對台3項軍售有多厲害？海瑪斯火箭系統能直接打到中國東岸
蘇仲泓 + 追蹤 2020-10-13 16:02

外媒報導，外傳美對我7項武器裝備軍售，包含供F-16戰機使用的外部傳感配備等3項已進入美方知會國會的程序。（資料照，蘇仲泓攝）

外媒報導，外傳美對我7項武器裝備軍售，有3項已進入美方知會國會的程序，待台美兩邊官方確認即拍板定案。該報導指出，這3項應為海瑪斯（HIMARS）多管火箭系統、AGM-84H/K SLAM-ER空對地飛彈、供F-16戰機使用的外部傳感配備等。儘管我國防部對此暫不予評論，惟至少這3項幾乎底定，如能順利採購，將可提升我對中國沿海地區實施「源頭打擊」的效能。

在該份清單中，海瑪斯火力投射距離可達300公里，對比我國陸軍現役的雷霆2000多管火箭的45公里。由於國軍戰略構想之一為「灘岸殲敵」，能夠在短時間內用火力壓制的多管火箭，成為打擊敵水面船團的重要武器；雷霆2000進入岸際陣地發射火箭的畫面，近年已成為國軍漢光演習必定出現的場景。

圖為陸軍雷霆2000多管火箭實彈射擊。（資料照，取自青年日報）

在不同火箭彈種選擇下，雷霆2000打擊距離落在15至45公里之間，我方雖然有意提升其射程，惟增程型研發並不容易；海瑪斯恐帶來遲滯國造武器進程的可能，但其300公里的火力投射距離，若部署在台灣西岸已能直接打到中國東岸沿海；換言之，打擊標的將從水面集結的登陸船團，進一步擴充至敵岸際集結區，能夠更早將之摧毀，為我方爭取更多反應時間、攻守應對的彈性。

空射型攻陸飛彈列美軍售名單 提升我源頭打擊能量

AGM-84H/K SLAM-ER空對地飛彈型號雖長，但它實際上就是一款遠程的空射型攻陸飛彈，能使國軍進一步具備攻擊中國沿岸重要戰略軍事設施的能力，所以也是一種源頭打擊。

我海軍同樣裝備具有攻陸能力的「雄二E」，惟雄二E是以陸射及艦射為主，空射型在航空器高速穿防加持下，能夠提升距離，使我方能夠增加打擊的標的；除雄二E外，空軍現有供IDF經國號戰機掛載的聯合機場遙攻武器「萬劍彈」，同樣也是針對敵機場跑道實施破壞，藉以達到癱瘓機場、遲滯飛機起降的目的，這些都屬攻擊性、針對性較強的武器。

雄風二型反艦飛彈1980年代末期投入服役後，至今仍與雄三共同擔負扼守台海戰備的重要任務。雄二另有陸射、空射型，甚至發展成攻陸巡弋飛彈「雄二E」，使我方籌碼大幅提升。（資料照，取自取自國家中山科學研究院官網）

至於所謂的F-16外部傳感配備，實際上應是型號為MS-110的光電偵照莢艙，可將戰機獲得的影像資料傳回地面指揮中心。考量空軍未來數年內的F-16總量將成為亞太區之最，採購資料傳輸莢艙也有其必要。

支那出嘴炮既話美帝就後悔啦
依家淨係出病毒都咁撚勁

美帝都係聽下支那狗講好啲

google translate:

中文版:

有畫面條友聽到消息 即刻攞過氣炸鍋放啲珍珠奶茶 大雞扒 入去氣炸

期待老美跟手於寶島設立導彈防禦系統
再跟手批埋賣中程導彈十核彈頭捭台

氣炸師巧c伏

擺明撚狗咁撚

好嬲好嬲 強烈譴責

做生意明買明賣，一手交錢一手交貨，關共撚事咩！

又唔係買俾你 關你內政咩事

有咩問題？
根據一個中國原則，賣比台灣=賣比中國，咁中國嘅軍事實力就會提升

射程300公里

一落水就俾人射到變廢鐵

Chine Airfryer

希望立即召回所有綠卡中國人以作回應

好撚嬲 好撚嬲

高質

又要搵香港開刀了

個強烈回應就係：同美國講我會強烈回應
感唔感受到我個回應幾強烈
你班美國佬仲唔驚到死

炸左香港洩憤

夠膽就開火

請停止干涉美國內政

拜登見到會唔開心

美國政府推動包含7項武器的大型對台軍售案，紐約時報今天報導，其中最敏感的武器是波音（Boeing）製造的AGM-84H/K SLAM-ER空對地飛彈。圖為波音生產的「魚叉」系列飛彈。（圖擷取自波音網站）

停止，否則咀炮。

而家賣武器俾中國台灣省 即為係益你中國 嬲咩？

印仔

强力回應係台商變台諜，拉人兼封舖

賣畀台灣=賣畀支那, 有問題?

好傷心，中國氣炸了

美將售台7軍備 路透：白宮已通知國會這三項武器

路透周一（10/12）引述3名知情人士報導，美國政府積極推動對台軍售，白宮已在近日就其中3項武器向國會發出通知，以待國會批准。

報導指出，川普政府在11月3日大選投票日前做出這個舉動，可能會激怒中國。此外報導也提到，中國視台灣為叛變的一省，誓言要統一台灣，必要時會動用武力。

路透在今年9月就曾報導，隨著川普政府加大對中國施壓的力度，美國計劃對台灣出售7項主要武器系統，包括水雷、巡弋飛彈和無人機。

知情人士透露，參議院外交關係委員會和眾議院外交事務委員會主席被告知，計劃售予台灣的其中3項武器已獲負責對外軍務的國務院批准。

中國駐美大使館對此表示，中方一貫堅決反對美國向台灣出售武器，並堅決維護主權和安全，促請華府停止向台灣售武，以及停止與台灣的軍事聯繫，以免嚴重損害中美關係，以及兩岸和平穩定。

根據報導，這次的非正式通知包含由洛克希德馬丁公司（Lockheed Martin Co ）生產的M142高機動性多管火箭系統（M142 High Mobility Artillery Rocket System HIMARS）、波音公司（Boeing）生產的SLAM-ER長程空對地飛彈，以及供F-16戰鬥機使用、可將圖像及數據從戰機上即時傳輸回地面站台的外部傳感器吊艙。

消息人士稱，包含先進無人機、AGM-84陸基魚叉反艦飛彈（Harpoon）、水雷等其他4個武器系統通知尚未送抵國會，但預計很快就會發出。

一名國務院發言人說，「就政策而言，美國不會在正式通知國會前，確認或評論擬議中的軍售或轉讓。」

參院外交關係委員會及眾院外交事務委員會有權在國務院將正式軍售通知發送給國會前，透過非正式審查程序審查及阻擋軍售案。

我國駐華盛頓代表處尚未對此報導做出回應。（國際中心／綜合外電報導）

睇死你咪只係識恰少數民族同香港人
一班男人做埋啲8婆濕尻野
屌你老母啦

專業氣炸師 堅堅 瑩瑩 同埋 爽爽

中國會唔會制裁美國公司例如微軟

嬲呀 ? 問下美國賣唔賣武器俾你囉

係咪到時就打先？咁拜登上台總算有貢獻

又話台灣係你嘅
而家美國賣武器點會影響你安全

不如睇下邊個讚成 用黨安法拉人

我可以炸

Push.

得把口

小支支只可以繼續嬲嬲

如果支那人係狗 一撚定係芝娃娃

強烈反應係咪扯旗

強烈？打台灣未？未？邊個理你？

支持攻打美國 唔買美國貨

台灣是中國一部份，
對台售武即是對中售武

嚇撚到腳震喇
屌你阿侵

立即宣佈唔承認蔡英文總統職位，派柒婆去接任做省長

帶埋3萬POPO過去

美將售台三項軍售 將領：防衛縱深增加至300公里 有助台澎防衛作戰

國防資深人士今（13日）證實，我國向美申講的「高機動性多管火箭系統（HIMARS）」、「增程型距外陸攻飛彈（SLAM-ER）」，以及裝置在F-16V戰機上的「MS-110光電偵照莢艙」等3項軍購案，近期內即會有「好消息」，而這三項軍售已將台灣防衛縱深增加為300公里，對台澎防衛作戰有明顯助益。

對於美對台三項軍售案，國防部發言人史順文表示，對於評估或洽談中的軍購案，國防部依慣例不做評論。至於美對我軍售案件，國防部在美正式進行「知會國會」時，會即時向國人說明。

事實上，陸軍自2020年起以專案編號「轟雷專案」編列150億4642萬餘元預算，爭取採購15套射程300公里的M142「海馬斯」多管火箭系統（High Mobility Advanced Rocket System，簡稱HIMARS），如果部署在台灣本島西岸部署，打擊範圍可中國福建、浙江沿岸地區。

至於波音公司所生產SLAM-ER的全稱是Standoff Land Attack Missile-Expanded Response，也就是「防區外增程攻陸型飛彈」。即是「魚叉」系列反艦飛彈（AGM-84）的改良衍生型（AGM-84H/K），長約4.37公尺、彈徑約34.3公分，射程約270公里、最大速度每小時855公里；彈頭重量約360公斤，是一款能實施「外科手術」般精準的空射精確打擊武器，可對付高價值的陸地目標或海上船艦。

台海台海安全研析中心主任梅復興在其臉書的《鈞事評論》中即指出，對我國而言，能夠購得SLAM-ER不僅是在技術與作戰能力上的一大突破，也是美國願意提供我更符合台海早已劇烈蛻變之高威脅環境下之作戰需要的武器與能力的又一實例。不過，像SLAM-ER這樣的精準遙攻武器並不便宜。根據公開資料，SLAM-ER美軍採購的單價就已超過300萬美元，軍售價應該會更高。

外交部發言人歐江安表示，台美關係緊密友好，美國政府多年來一貫重申《台灣關係法》與「六項保證」等對台承諾，過去4年美方7度對台軍售，以具體實際行動展現美方對台灣安全堅定支持，提升台灣防衛能力。我政府會持續基於整體國防安全與美方保持密切溝通，目前美方仍在進行相關審查程序，我方尚未接獲正式通知，待正式通知國會後對外說明。

歐江安強調，中國藉由軍事挑釁行為破壞兩岸與區域和平，凸顯台灣加強自我防衛重要性，政府會持續在台美友好關係基礎上，深化雙邊更緊密安全夥伴關係，促進區域與印太地區和平穩定繁榮（王烱華、陳培煌／台北報導）

無油無火,立即氣炸

你好

強烈回應

奔雷手文泰來.gif

晚上好

中美3個聯合公報已是歷史文件

你咪又搵個國家賣下武器

最想美國賣F35比台灣嘅其實就係中國

中方將根據形勢發展，作出正當必要回應。
個回應就係: 好嬲~!

生意來往好正常

中英聯合聲明都係你哋話係歷史文件

召喚印仔
氣炸師

美對台軍售3項通知已送國會 中國氣炸要求立即取消

2020/10/13 17:00
〔記者鍾麗華／台北報導〕《路透》12日報導，美國白宮正推動售台先進武器案，已針對3項武器系統向國會發出通知，以待通過。對此，中國外交部發言人趙立堅今天在例行記者會表示，中方敦促美方充分認清美國售台武器問題的嚴重危害性，立即取消任何對台軍售計畫，中方將根據形勢發展做出正當必要回應。

趙立堅表示，美國向台灣出售武器，嚴重違反「一個中國」原則和中美三個聯合公報，特別是「八一七公報」規定，嚴重干涉中國內政，嚴重損害中國主權和安全利益，中方對此堅決反對。

趙立堅稱，中方敦促美方充分認清美國售台武器問題的嚴重危害性，恪守「一個中國」原則和中美三個聯合公報規定，立即取消任何對台軍售計畫，停止售台武器和美台軍事聯繫。中方將根據形勢發展做出正當必要回應。

根據《路透》報導，熟知情況的3名消息人士透露，美國白宮現正推動出售台灣先進武器案，近日已針對其中3個武器系統向國會發出軍售通知，正待國會通過。

《路透》9月間曾報導，在川普政府對中國加大施壓情況下，目前有多達7個重大的武器系統已進入對台灣出口的程序。消息人士說，美國國會參、眾兩院外交委員會的領導議員已接獲通知，計畫中的軍售項目已有3個獲得國務院同意。

你再賣糖比隔離屋小朋友我喊咖啦

支持美國，協助統一中國，完成我國偉大統一事業。

你咪叫返非洲國家賣武器比你囉

空軍擬採購F-16新式偵照莢艙 具備日夜偵照能力
最新更新：2020/09/02 14:53

據國防部送交立法院的110年度預算書指出，擬向美採購6具F-16型機新式偵照莢艙。圖為F-16戰機。（檔案照片／蘇姓民眾提供）

（中央社記者王承中台北2日電）國防部日前公布共軍航空母艦遼寧號空拍照，但因畫質低引發議論。根據國防部送交立法院的明年度預算書指出，擬籌購具備長距離、全空層及日夜間偵照能力暨即時影像傳輸功能的新式偵照莢艙，向美採購6具F-16型機新式偵照莢艙。

國防部在4月22日首次公布監控遼寧號的空拍照，但由於空拍照畫質甚低，引發各界議論。台海安全研析中心主任梅復興日前分析，國軍可能是故意以弱示敵，不曝露全般能力，或暗示即便是較差系統也能在一定天候條件下監控，抑或趁機藉此為斥巨資採購MS-110先進偵照莢艙的計劃創造需求基礎暨輿論支持。

根據國防部送交立法院的110年度預算書中指出，空軍司令部將向美方採購6具F-16型機新式偵照莢艙，金額為新台幣98億1797萬8000元，預計在113年完成交付。

空軍司令部在預算書中表示，為彌補鳳眼偵照莢艙後勤維保困難及無夜間偵照能力的限制，擬籌購具備長距離、全空層及日夜間偵照能力暨即時影像傳輸功能新式偵照莢艙，滿足未來台海作戰環境，支援國軍各項戰演訓任務。（編輯：林興盟）1090902

支那比人撚狗咁撚咗咁耐都冇進步

又話台灣是中國的
中國自己買野，轉頭自己好嬲好嬲

推

快啊！！！！！！！！
屌你老母！！！！！！！！
唔係好撚威咖咩！！！！！！

喂 再賣唔撚夠抽喇

又話台灣係你 咁都管唔掂？

氣炸鍋!

有冇人統計過呀大國講過呢句幾多次然後又做過d咩?

氣炸師係唔係打算氣炸關島？

干預內政

又引用歷史文件

應該直情擺核武係日本
對住北京同上海

你講左好多次同幾年啦

講多無謂

行動一次來睇下先得架

收檔啦 支共

即係美軍在中國領土部處姐

十四億中國人民不同意的

遲啲可能賣埋畀金仔㖭

立即反制！！

睇到悶

slam-er其實係去貨存, 貴+打擊距離太短, 台灣雄2都差唔多但自己做.

幾時捉美國人

風暴影響大嗎？

CLS

重要的是美國的衛星資料鏈
購買武器重要的是背後的衛星支援

咁樣點口交

台灣只有陣雨
影響不大

張圖都貼左成百次都未打

支持中国出兵打台

強烈回應=讀稿

又話一國一制

點強烈？

必要回應必要左好多個月啦
肯回應未

氣炸桶

得啦知啦
嬲完未
未嬲完就做野啦

台灣
中国

中國強大 小小軍火對中國冇傷害

我這邊也差不多，很大風，很舒服！

啲回應反制已經聽到厭

八一七協定只是歷史文件

希望數量賣得多啲

咁大個人第一次見“強烈回應”呢四隻字

要求三萬廢柴去台灣執法

份稿又幾好作 copy and paste

氣炸雞巴

唔順超咪楂架簽20打過囉

強烈回應＝爆血管

賣軍備呢d野力架馬年代都有做啦，訓醒未

又打錯字
係 *譴*

好的，繼續軍購

唔係一個中國原則咩，美國賣俾你有咩問題，你叫台灣唔好收咯

又開嘴炮
冇撚用

即時同美國斷交
攻打台灣

歷史文件點解要守?

又干涉人地美國內政

吹呀

點回應？賣武器比台灣等佢唔用美國貨？

中國製的會爆炸

踩到上心口啦喎，仲唔打台灣同美國？

烏蠅出沒注意

氣炸鍋咩

再咁搞落去好快台灣都唔夠做
到時會唔會反攻中共 拎返本來屬於自己既野

怕咩即 乜唔係美國佬賣垃圾比台灣搵佢笨7咩

佢嘅回應係咪唔俾中國人買iphone

都制裁左Lockheed Martin啦，人地驚晒啦

我係中央立即送武器比台灣

支共越嬲代表件事做得越啱

支持習主席向美國宣戰

中國向俄羅斯軍購, 台灣都未氣炸啦, 嘈

氣炸鍋價格抽升

歷史文件黎
提黎做咩

好嬲！我大中國會一世抵制台積電